% \chapter{预备的定义和结果}
\section{非交换对称空间}
本节介绍一些预备定义和结果，这些定义和结果对该领域的专家中可能是熟知的，
并且在本文的其余部分中将会用到。在全文中，$\M$是一个半有限 von Neumann 代数，
配备正规的忠实的半有限迹$\T$。$\M$的单位元用$\mathbf{1}$表示。
对于$0 < p \leq \infty$，$L_p(\M,\tau)$是相应的非交换$L_p$空间，参见例如\cite{N,PX2}。
注意，如果$p=\infty$，$L_\infty(\M,\tau)$就是带有通常算子范数的$\M$；
还要回忆一下，对于$0< p<\infty$，$L_p(\M,\tau)$上的（拟）范数由以下方式定义：
\[\|x\|_p = \left(\T(|x|^p)\right)^{1/p}, \quad \text{其中} \quad |x|=(x^*x)^{1/2}.\]
% \subsection{非交换对称空间}

假设$\M$作用于Hilbert空间$H$上。对于H上的闭稠密定义的算子$x$，
如果$x$与$\M$的交换子$\M'$中的每个酉算子$u$都可交换，则称$x$与$\M$是"附属"的。

设$a$是$H$上的一个闭稠密自伴算子，其谱分解为$a = \int_{\R} s d e^a_s$，
其中$s$是谱参数，$e^a_s$是与$a$相关的谱测度。对于任意的Borel子集$B \subseteq \R$，
我们用$\chi_B(a)$表示相应的谱投影$\int_{\R} \chi_B(s) d e^a_s$。
如果对于一个$\M$相关的算子$x$，存在$s > 0$使得$$\tau \big( \chi_{(s,\infty)} (|x|) \big) < \infty$$
则称其为"$\tau$-可测"。

$\tau$-可测算子$x$的"广义奇异值" $\mu(x): \R_+ \to \R_+$定义为
$$\mu_t(x) = \inf \Big\{ s > 0 \, \big| \ \tau \big( \chi_{(s,\infty)}(|x|) \big) \le t \Big\}.$$
对函数$\mu(x)$的详细阐述，请参考文献\cite{FK}。对于区间$(0,\tau(\mathbf{1}))$上的一个重排不变
拟Banach函数空间$E$，我们定义\emph{非交换对称空间}$E(\mathcal{M},\tau)$如下：
$$E(\mathcal{M},\tau) := \Big\{x \in L_0(\mathcal{M},\tau) \,
 \big| \ \mu(x) \in E \Big\}, \quad \text{且} \quad \left\| x \right\|_{E(\M,\tau)} := \left\|\mu(x)\right\|_E$$
其中$L_0(\mathcal{M},\tau)$表示$\tau$-可测算子的$*$-代数。
已知当$E$是Banach（或拟Banach）函数空间时，$(E(\mathcal{M},\tau), \|\cdot\|_{E(\M,\tau)})$
是Banach（或拟Banach）空间。关于对这个构造更深入的讨论，我们建议读者参考文献\cite{DDdP,X2}。
对于$E$是Banach空间的情况，有以下包含关系：
\[ L_1(\M,\tau) \cap \M \subseteq E(\M,\tau) \subseteq L_1(\M,\tau) + \M \]
这里的包含映射的范数均为1（上述$L_1(\M,\tau) \cap \M$与$L_1(\M,\tau) + \M$中的范数是交与和的通常范数）。$E(\M,\tau)$的\emph{K\"othe对偶} $E(\M,\tau)^\times$定义为所有满足对于所有$y \in E(\M,\tau)$，都有$xy \in L_1(\M,\tau)$的$x \in L_0({\M},\tau)$的集合。通过定义范数为：
$$\left\|x\right\|_{E(\M,\tau)^\times} := \sup \Big\{ \T(|xy|) \, \big| \ y \in E(\M,\tau), \, \|y\|_{E(\M,\tau)} \leq 1 \Big\}$$
K\"othe对偶$E(\M,\tau)^\times$是一个Banach空间。关于交换情况下K\"othe对偶的基本性质，可以在文献\cite{LT}中找到。对于非交换情况，建议读者参考\cite{DDP3}。我们注意到从\cite{DDP3}中得知，如果$E$是一个重排不变函数空间，那么$(E(\M,\tau)^\times, \|\cdot\|_{E(\M,\tau)^\times})$可以与空间$(E^\times(\M,\tau), \|\cdot\|_{E^\times(\M,\tau)})$等同。
特别地，我们有以下结果：
\begin{eqnarray*}
(L_1(\M,\tau) +\M)^\times & = & L_1(\M,\tau) \cap \M, \\
(L_1(\M,\tau)\cap \M)^\times & = & L_1(\M,\tau) +\M.
\end{eqnarray*}

非交换空间中的相对弱紧性在本文中起着重要作用。
下面，我们明确陈述我们在接下来的章节中所需的一个特性。
首先，我们定义$S_0(\M,\tau) :={\M}_0 \cap (L_1(\M,\tau) +\M)$，其中
\[ {\M}_0 := \Big\{ x \in L_0({\M},\tau) \, \big| \ \mu_t(x)\to 0 \ \text{as} \ t \to \infty \Big\}. \]

\begin{theorem} \label{weakcom2} {\rm\cite[Theorem~5.4]{DSS}.}
假设对称空间$E(\M,\tau)$包含在$S_0(\M,\tau)$中，
并且$K$是$E(\M,\tau)^\times$的有界子集。那么，以下陈述等价：
\begin{itemize}
\item[(i)] $\mu(K)$在相对于$\sigma(E^\times, E)$拓扑下是紧的；
\item[(ii)] $K$在相对于$\sigma(E(\M,\tau)^\times, E(\M,\tau))$拓扑下是紧的。
\end{itemize}
\end{theorem}

本文主要关注非交换$L_p$空间和\emph{非交换弱$L_1$空间}。在可测算子的对称空间构造之后，
非交换弱$L_1$空间$L_{1,\infty}(\mathcal{M}, \T)$被定义为
满足以下拟范数有界的$x \in L_0(\mathcal{M},\tau)$的集合：
\[ \left\|x\right\|_{1,\infty} = \sup_{t > 0} t \mu_t(x) = \sup_{\lambda > 0} \lambda \tau \big( \chi_{(\lambda, \infty)} (|x|) \big) < \infty. \]
类似于交换情况，可以轻松验证如果$x_1, x_2 \in L_{1,\infty}(\M,\tau)$，
则 $\|x_1 +x_2\|_{1,\infty} \leq 2\|x_1\|_{1,\infty} +2\|x_2\|_{1,\infty}$。
事实上，在接下来的推导中我们会多次使用以下更一般的拟三角不等式。
其简短证明可以在 \cite[Lemma~1.2]{R3}中找到。

\begin{lemma} \label{Quasi-Triangle}
对于$L_{1,\infty}(\mathcal{M},\tau)$中的两个算子$x_1, x_2$和$\lambda > 0$，我们有
$$\lambda \, \tau \Big( \chi_{(\lambda,\infty)} \big( |x_1+x_2| \big) \Big) \le 2 \lambda \, \tau \Big( \chi_{(\lambda/2, \infty)} \big( |x_1| \big) \Big) + 2 \lambda \, \tau \Big( \chi_{(\lambda/2, \infty)} \big( |x_2| \big) \Big).$$
\end{lemma}

设 $\mathsf{P} = \{ p_i \}_{i=1}^m$ 是 $\mathcal{M}$ 中一组两两正交的有限投影。我们考虑相对于 $\mathsf{P}$ 的{\it 三角截断}，它是定义在 $L_0(\mathcal{M},\tau)$ 上的映射，具体定义如下：
\[ \mathcal{T}^{(\mathsf{P})} x = \sum_{i=1}^m \sum_{i\leq j} p_i x p_j. \]
接下来的引理将在后续中使用。

\begin{lemma} \label{Truncation} {\rm\cite[Proposition~1.4]{R3}} 存在一个绝对常数 $\mathrm{c}>0$，使得对于任意一族有限两两正交投影序列 $(\mathsf{P}_k)_{k\geq 1}$ 和任意序列 $(x_k)_{k\geq 1}$，其中 $x_k \in L_1(\mathcal{M},\tau)$，有
\[
 \Big\| \Big( \sum_{k\geq 1} \big| \mathcal{T}^{(\mathsf{P}_k)} x_k \big|^2 \Big)^{1/2} \Big\|_{1,\infty} \le \mathrm{c} \sum_{k\geq 1} \|x_k\|_1.
\]
\end{lemma}

\section{非交换鞅}
考虑$\mathcal{M}$的von Neumann子代数$\mathcal{N}$（即$\mathcal{M}$的一个弱$*$闭$*$-子代数）。
从$\mathcal{M}$到$\mathcal{N}$的\emph{条件期望}$\E:\mathcal{M}\to\mathcal{N}$是一个正的、收缩的投影算子。
如果伴随映射$\E^*$满足$\E^*(\mathcal{M}_*)\subset\mathcal{N}_*$，
则条件期望$\E$被称为\emph{正规的}。在这种情况下，存在一个映射$\E_*:\mathcal{M}_*\rightarrow\mathcal{N}_*$，其伴随映射是$\E$。
请注意，这样的正规条件期望存在当且仅当将$\tau$限制在von Neumann子代数$\mathcal{N}$上仍然是半有限的（例如，参见\cite[Theorem~3.4]{T}）。
任何这样的条件期望都是保迹的（即，$\tau\circ\E=\tau$），并且满足双模性质：
\[\E(axb)=a\E(x)b\quad\forall a,b\in\mathcal{N}\ \forall x\in\mathcal{M}.\]

设$(\mathcal{M}_n)_{n\ge 1}$是$\mathcal{M}$的递增von Neumann子代数序列，使得这些$\mathcal{M}_n$的并在弱$^*$拓扑下在$\mathcal{M}$中稠密。对于每个$n\geq 1$，假设存在一个正规条件期望$\E_n:\mathcal{M}\to\mathcal{M}_n$。
请注意，对于每个$1\leq p<\infty$和$n\ge 1$，$\E_n$可以扩展为一个正的收缩算子$\E_n:L_p(\mathcal{M},\tau)\to L_p(\mathcal{M}_n,\tau|_{\M_n})$。相对于子代数流$(\mathcal{M}_n)_{n\ge 1}$的\emph{非交换鞅}是一个序列$x=(x_n)_{n\ge 1}$，其中$x_n\in L_1(\mathcal{M},\tau)$，满足以下条件：
\[
\E_m(x_n)=x_m\quad\forall 1\leq m\leq n<\infty.
\]
如果此外对于某个$1\leq p\leq \infty$，$x\subset L_p(\mathcal{M},\tau)$，则称$x$为一个\emph{$L_p$-鞅}。在这种情况下，我们定义
\[\left\|x\right\|_p:=\sup_{n\ge 1}\left\|x_n\right\|_p.\]
如果$\|x\|_p<\infty$，则称$x$为一个\emph{$L_p$-有界鞅}。给定一个鞅$x=(x_n)_{n\ge 1}$，我们约定$x_0=0$。然后，与$x$相关的鞅差序列$dx=(dx_k)_{k\ge 1}$由以下定义：
$$dx_k=x_k-x_{k-1}.$$

我们现在描述非交换鞅的平方函数。
参考Pisier和许全华老师的研究\cite{PX1}，我们考虑以下的行和列版本的平方函数。
给定一个鞅差序列 $dx = (dx_k)_{k \ge 1}$ 和 $n \geq 1$，我们定义 $x$ 的
\emph{行平方函数}和\emph{列平方函数}如下：
\[
\cal{S}_{C,n} (x) := \Big(\sum^n_{k=1}|dx_{k}|^{2} \Big)^{{1}/{2}}
\quad \text{和} \quad \cal{S}_{R,n}(x) :=
\Big(\sum^n_{k=1}|dx_{k}^*|^{2} \Big)^{{1}/{2}}.
\]
让我们考虑一个在区间 $[0, \T({\bf 1}))$ 上具有重新排列不变性的（拟）Banach函数空间 $E$。
然后，我们定义空间 $E(\mathcal{M}, \tau; l^2_C)$ 和 $E(\mathcal{M}, \tau; l^2_R)$ 
为有限序列 $a = (a_k)_{k \ge 1}$ 在 $E(\mathcal{M}, \tau)$ 中的向量空间关于以下范数的完备化：
\begin{eqnarray*}
\|a\|_{E(\M,\tau;l^{2}_{C})} & = & \Big\| \Big( \sum_{k \geq 1}
|a_{k}|^{2} \Big)^{{1}/{2}} \Big\|_{E(\M,\tau)}, \\ \|a\|_{E(\M,
\tau; l^{2}_{R})} & = & \Big\| \Big( \sum_{k \geq 1}
|a_{k}^{*}|^{2} \Big)^{{1}/{2}} \Big\|_{E(\M,\tau)}.
\end{eqnarray*}

如果鞅差序列 $dx$ 属于 $E(\M,\tau;l^{2}_{C})$（或 $E(\M,\tau; l^{2}_{R})$），当且仅当序列 $(\mathcal{S}_{C,n}(x))_{n \ge 1}$
（或 $(\mathcal{S}_{R,n}(x))_{n \ge 1}$）在 $E(\M,\tau)$ 中有界。在这种情况下，极限
\[
\cal{S}_{C}(x) := \Big( \sum^{\infty}_{k=1} |dx_{k}|^{2}
\Big)^{{1}/{2}} \quad \mbox{和} \quad \mathcal{S}_{R}(x) := \Big(
\sum^{\infty}_{k=1}|dx_{k}^{*}|^{2} \Big)^{{1}/{2}} \]
是 $E(\M,\tau)$ 中的元素。这两个版本的平方函数在接下来的部分非常关键。

下面关于正鞅的结果已经广为人知，可以参考\cite{C}，并且可以视作Doob极大函数的经典弱$(1,1)$型有界性
在非交换下的类比推广。下面给出的自伴鞅的推广在接下来的部分中起着关键作用。
其证明是Cuculescu的原本论证上进行微小调整，但为了完整性，我们将提供这些细节。

\begin{proposition}\label{Cuculescu}
如果$x=(x_{n})_{n\ge 1}$是一个自伴的$L_1$-有界鞅，并且$\lambda$是一个正实数，则存在一个在von Neumann代数$\M$中的递减投影序列
$$q_0^{(\lambda)} \geq q_1^{(\lambda)} \geq q_2^{(\lambda)} \geq \ldots$$
满足以下性质：
\begin{itemize}
\item[(i)] 对于每个$n\ge 1$，$q_{n}^{(\lambda)}\in \M_{n}$；
\item[(ii)] 对于每个$n\ge 1$，$q_{n}^{(\lambda)}$与$q_{n-1}^{(\lambda)}x_{n}q_{n-1}^{(\lambda)}$交换；
\item[(iii)] 对于每个$n\ge 1$，$|q_{n}^{(\lambda)}x_{n}q_{n}^{(\lambda)}|\leq \lambda q_{n}^{(\lambda)}$；
\item[(iv)] 如果我们设$q^{(\lambda)}=\bigwedge_{n=1}^{\infty}q_{n}^{(\lambda)}$，则$$\tau\left({\bf 1}-q^{(\lambda)}\right)\leq \frac{1}{\lambda}\|x\|_1.$$
\end{itemize}\end{proposition}

\begin{proof}
让 $q_{0}^{(\lambda)} = {\bf 1}$，并对 $n \geq 1$ 进行如下的归纳定义：
%\begin{equation*}
\[
q_{n}^{(\lambda)} := q_{n-1}^{(\lambda)} \chi_{[-\lambda,\lambda]}
\Big( q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n} q_{n-1}^{(\lambda)} \Big) =
\chi_{[-\lambda,\lambda]} \Big( q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n}
q_{n-1}^{(\lambda)} \Big) q_{n-1}^{(\lambda)}.\]
%\end{equation*}
上述等式成立，因为 $q_{n-1}^{(\lambda)}$ 与 $q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n} q_{n-1}^{(\lambda)}$ 交换，这是由于 $q_{n-1}^{(\lambda)}$ 是一个投影。这显然给出了一个递减的投影序列。根据归纳法，条件 (i) 成立。此外，条件 (ii) 直接来自上述定义。对于条件 (iii)，注意对于每个 $n\geq 1$，有：
\begin{eqnarray*}
q_{n}^{(\lambda)} x_{n} q_{n}^{(\lambda)} & = & q_{n}^{(\lambda)}
(q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n} q_{n-1}^{(\lambda)}) q_{n}^{(\lambda)}
\\ & = & q_{n-1}^{(\lambda)} \chi_{[-\lambda,\lambda]}
(q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n} q_{n-1}^{(\lambda)})
q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n} q_{n-1}^{(\lambda)}
\chi_{[-\lambda,\lambda]} (q_{n-1}^{(\lambda)} x_{n}
q_{n-1}^{(\lambda)}) q_{n-1}^{(\lambda)}.
\end{eqnarray*}
因此，$-\lambda q_{n}^{(\lambda)}\leq q_{n}^{(\lambda)} x_{n}
q_{n}^{(\lambda)}\leq \lambda q_{n}^{(\lambda)}$，从而满足条件 (iii)。为了证明条件 (iv)，我们使用 Krickeberg 分解的非交换推广版本\cite{C}，依此我们可以将 $x_n= w_n - z_n$ 写成正鞅 $w = (w_n){n \ge 1}$ 和 $z = (z_n){n \ge 1}$ 的形式，其中
$$\|x\|_1=\tau(w_1 + z_1).$$ 
对于每个 $n\geq 1$ ，成立
\begin{eqnarray*}
\|x\|_1 & = & \tau \big( (w_n + z_n) q_{n}^{(\lambda)} \big) +
\sum^n_{k=1} \tau \Big( (w_n + z_n) (q_{k-1}^{(\lambda)} -
q_{k}^{(\lambda)}) \Big)
\\ & = & \tau \big( q_{n}^{(\lambda)} (w_n + z_n)
q_n^{(\lambda)} \big) + \sum^n_{k=1} \tau \Big( \E_k (w_n +
z_n) (q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) \Big).
\end{eqnarray*}
由于 $\tau \big( q_{n}^{(\lambda)} (w_n + z_n) q_{n}^{(\lambda)})
\geq 0$，我们有
\begin{eqnarray*}
\|x\|_1 & \geq & \sum^{n}_{k=1} \tau \Big( (q_{k-1}^{(\lambda)} -
 q_{k}^{(\lambda)}) (w_k + z_k) (q_{k-1}^{(\lambda)} -
 q_{k}^{(\lambda)}) \Big) \\ & \geq & \tau \Big( \sum^{n}_{k=1}
 \Big| (q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) (w_k - z_k)
 (q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) \Big| \Big)
\\ & = & \tau \Big( \sum^{n}_{k=1} \Big| (q_{k-1}^{(\lambda)} -
q_{k}^{(\lambda)}) (q_{k-1}^{(\lambda)} x_k q_{k-1}^{(\lambda)})
(q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) \Big| \Big).
\end{eqnarray*}
根据 $q_{k}^{(\lambda)}$ 的定义，容易得到
\begin{eqnarray*}
q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)} & = & q_{k-1}^{(\lambda)}
\Big( \chi_{(-\infty, -\lambda)} (q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k}
q_{k-1}^{(\lambda)}) + \chi_{(\lambda, \infty)}
(q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k} q_{k-1}^{(\lambda)}) \Big) \\ & = &
\Big( \chi_{(-\infty, -\lambda)} (q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k}
q_{k-1}^{(\lambda)}) + \chi_{(\lambda, \infty)}
(q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k} q_{k-1}^{(\lambda)}) \Big)
q_{k-1}^{(\lambda)}.
\end{eqnarray*}
于是，如果 $q_{k-1}^{(\lambda)}
x_{k}q_{k-1}^{(\lambda)}=\int_{\mathbb R} t de_t^{(k)}$ 是 $q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k}q_{k-1}^{(\lambda)}$ 的谱分解，
我们得到
\begin{eqnarray*}
\lambda (q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) & \le &
\int_{-\infty}^{- \lambda} |t| \, de_t^{(k)} +
\int_{\lambda}^{\infty} |t| \, de_t^{(k)} \\ & = & \Big|
(q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)}) (q_{k-1}^{(\lambda)} x_k
q_{k-1}^{(\lambda)}) (q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k}^{(\lambda)})
\Big|.
\end{eqnarray*}
现在我们可以得出 $$\tau \Big( {\bf 1}-q_{n}^{(\lambda)}
\Big) \le \frac{1}{\lambda} \|x\|_1.$$ 取极限 $n \to
\infty$， 我们得到 (iv)。这完成了证明。 
\end{proof}

在接下来的内容中，我们将把命题 \ref{Cuculescu} 中的投影序列称为关于（自伴）鞅 $x$ 和（正）参数 $\lambda$ 的 Cuculescu 投影序列。在下一个结果中，我们总结了这个序列的一些基本性质，这些性质非常有用，将在下一节中出现。

\begin{proposition} \label{Randri}
设 $x = (x_n)_{n \ge 1}$ 是一个自伴 $L_1$-有界鞅，$\lambda$ 是一个正实数。那么对于每个 $n\ge 1$ ，关于 $x$ 和 $\lambda$ 的 Cuculescu 投影序列满足以下估计：

\begin{eqnarray}
\label{Est1} \sum_{k=1}^{n} \big\| q_{k-1}^{(\lambda)} x_k
q_{k-1}^{(\lambda)} - q_k^{(\lambda)} x_k q_k^{(\lambda)} \big\|_1
& \le & \|x\|_1, \\ \label{Est2} \sum_{k=1}^{n} \big\|
q_{k-1}^{(\lambda)} x_{k-1} q_{k-1}^{(\lambda)} - q_k^{(\lambda)}
x_{k-1} q_k^{(\lambda)}\big\|_1 & \le & 2 \|x\|_1, \\ \label{Est3}
\sum_{k=1}^{n} \big\| q_{k-1}^{(\lambda)} dx_k q_{k-1}^{(\lambda)}
- q_k^{(\lambda)} dx_k q_k^{(\lambda)} \big\|_1 & \le & 3 \|x\|_1.
\end{eqnarray}
此外，还有以下恒等式成立：
\begin{equation} \label{Ident1}
\sum_{k=1}^{n} q_{k-1}^{(\lambda)} dx_k  q_{k-1}^{(\lambda)}=
q_n^{(\lambda)}  x_n  q_n^{(\lambda)}+ \sum_{k=1}^{n}
(q_{k-1}^{(\lambda)}-q_{k}^{(\lambda)})x_k
(q_{k-1}^{(\lambda)}-q_{k}^{(\lambda)}).
\end{equation}
特别地，我们得到
\begin{equation} \label{Est4}
\Big\| \sum_{k=1}^{n} q_{k-1}^{(\lambda)} dx_k q_{k-1}^{(\lambda)}
\Big\|_1 \leq 2 \|x\|_1.
\end{equation}
\end{proposition}

\begin{proof}
我们将用 $(q_n)_{n \ge 0}$ 表示 $(q_n^{(\lambda)})_{n \ge
0}$，用 $q$ 表示 $q^{(\lambda)}$ （参见命题 \ref{Cuculescu}）。
设 $v_k = q_{k-1} x_k q_{k-1} - q_k x_k q_k$. 由于 $q_k$
与 $q_{k-1} x_k q_{k-1}$ 交换，我们有 $v_k = (q_{k-1} -
q_k) x_k (q_{k-1} - q_k)$ 并且因此对于任意给定 $n \ge 1$，
\begin{eqnarray*}
\sum_{k=1}^n \|v_k\|_1 & = & \sum_{k=1}^n \big\| (q_{k-1} - q_k)
x_k (q_{k-1} - q_k) \big\|_1 \\ & = & \sum_{k=1}^n \big\|
\E_k \big( (q_{k-1} - q_k) x_n (q_{k-1} - q_k) \big)
\big\|_1
 \\ & \leq & \sum_{k=1}^n \big\| (q_{k-1} - q_k) x_n (q_{k-1}
- q_k) \big\|_1 \le \|x_n\|_1.
\end{eqnarray*}
因此，不等式~\eqref{Est1} 成立。对于不等式~\eqref{Est2}，令 $$\sigma_k = q_k x_{k-1} q_k - q_{k-1} x_{k-1}
q_{k-1}.$$ 然后我们有，
\begin{eqnarray*}
\sigma_k & = & q_k x_{k-1} (q_k - q_{k-1}) + (q_k -q_{k-1})
x_{k-1} q_{k-1} \\ & = & q_k q_{k-1} x_{k-1} q_{k-1} (q_k -
q_{k-1}) + (q_k - q_{k-1}) q_{k-1} x_{k-1} q_{k-1}.
\end{eqnarray*}
根据 H\"{o}lder 不等式以及命题~\ref{Cuculescu}，我们得出
\[\sum_{k=1}^\infty\|\sigma_k\|_1 \le 2 \sum_{k=1}^\infty
\tau(q_{k-1} - q_k) \big\| q_{k-1} x_{k-1} q_{k-1}\big\|_{\infty}
\le 2 \lambda \tau (\mathbf{1} - q)\leq 2\|x\|_1,
 \]
这证明了~\eqref{Est2}。不等式~\eqref{Est3}
直接由~\eqref{Est1} 、~\eqref{Est2} 和三角不等式得出。等式~\eqref{Ident1} 由分部求和方法得出。事实上，对于 $n\geq 1$ 我们有
\begin{eqnarray*}
\sum_{k=1}^n q_{k-1} dx_k q_{k-1} & = & \sum_{k=1}^n \big( q_{k-1}
x_k q_{k-1} - q_{k-1} x_{k-1} q_{k-1} \big) \\ & = &
\sum_{k=1}^{n-1} \big( q_{k-1} x_k q_{k-1} - q_k x_k q_k \big) +
q_{n-1} x_n q_{n-1} \\ & = & \sum_{k=1}^{n} \big( q_{k-1} x_k
q_{k-1} - q_k x_k q_k \big) + q_{n} x_n q_{n}
\end{eqnarray*}
最后，不等式~\eqref{Est4} 从~\eqref{Est1} 和~\eqref{Ident1} 得出。证明完毕。
\end{proof}

\section{非交换 Gundy 分解}
\label{Section2}

在本节中，我们将介绍 Gundy 分解定理在非交换下的推广，这也是本文的主要结果。所有适应
序列和鞅都被理解为相对于一个固定子代数流 $(\mathcal{M}_n)_{n \ge 1}$。
为了方便起见，我们假设 $\E_0=\E_1$。

\begin{theorem}\label{Main} 如果 $x=(x_n)_{n \ge 1}$ 是一个 $L_1$ 有界的鞅
且 $\lambda$ 是一个正实数时，那么就存在四个鞅 $\alpha$, $\beta$, $\gamma$、
和 $\upsilon$ 满足以下属性，对于某个绝对常数 $\mathrm{c}$：
\begin{itemize}
\item[(i)] $x=\alpha +\beta + \gamma + \upsilon$;
\item[(ii)] 鞅 $\alpha$ 满足 $$\|\alpha\|_1 \leq
\mathrm{c} \|x\|_1, \quad \|\alpha\|_2^2 \leq \mathrm{c}
\lambda\|x\|_1, \quad \|\alpha\|_\infty \leq \mathrm{c} \lambda;$$
\item[(iii)] 鞅 $\beta$ 满足 $$\sum_{k=1}^{\infty}
\|d\beta_k\|_1 \le \mathrm{c} \|x\|_1;$$
\item[(iv)] $\gamma$ 和 $\upsilon$ 是 $L_1$-鞅且
$$\max \Big\{ \lambda \tau \Big( \bigvee_{k \ge 1} \mathrm{supp}
|d\gamma_k| \Big), \, \lambda \tau \Big( \bigvee_{k \ge 1}
\mathrm{supp} \, |d\upsilon_k^*| \Big) \Big\} \le \mathrm{c}
\|x\|_1.$$
\end{itemize}
\end{theorem}

\dem 不失一般性，我们可以假设并且假设鞅$x$是正的。记 $(q_n)_{n \ge 0}$ 为与鞅 $x$ 和固定的 $\lambda>0$ 相关的 Cuculescu 投影序列。构造分为两个步骤进行。

% \vskip5pt

\noindent{\bf 第一步。}我们考虑下面的鞅差序列
%\begin{equation}\label{y}
$$dy_k := q_k dx_k q_k - \E_{k-1} (q_k dx_k q_k ) \quad \text{对于}
\quad k \geq 1.$$
%\end{equation}
很明显，$(dy_k)_{k \ge 1}$ 是一个鞅差序列，对应的鞅 $y = (y_n)_{n \ge 1}$ 是一个自伴 $L_1$ 鞅。下面的中间引理对我们的构造是至关重要的。
\begin{lemma}\label{marting-y}
鞅 $y$ 是 $L_1$ 有界的，满足 $\|y\|_1\leq  9 \|x\|_1$。
\end{lemma}
\dem 这个引理的证明主要基于命题~\ref{Randri}。事实上，对于每个$n\geq 1$，
\begin{eqnarray*}
\left\|y_n\right\|_1 & = & \Big\| \sum_{k=1}^n q_k dx_k q_k -
\E_{k-1} (q_k dx_k q_k ) \Big\|_1 \\ & \leq & \Big\|\sum_{k=1}^n
q_{k-1} dx_k q_{k-1} \Big\|_1 \\ & + & \sum_{k=1}^n \big\| q_{k-1}
dx_k q_{k-1}-q_k dx_k q_k \big\|_1  \\ & + & \sum_{k=2}^n \big\|
\E_{k-1} (q_k dx_k q_k) \big\|_1 + \big\| q_1 x_1 q_1 \big\|_1.
\end{eqnarray*}
由于对于 $2\leq k\leq n$，$$\E_{k-1} \big( q_k dx_k q_k \big) = \E_{k-1} \big( q_k dx_k q_k - q_{k-1} dx_k q_{k-1} \big),$$
该断言由估计式~\eqref{Est3}~和~\eqref{Est4}~成立。因此，引理得证。

\noindent{\bf 第二步。}设 $(\pi_n)_{n \ge 0}$ 表示相对于（自伴）鞅 $y$ 和上述固定参数 $\lambda$ 的Cuculescu投影序列。我们如下定义鞅 $\alpha$、$\beta$、$\gamma$和$\upsilon$：

\begin{equation*}\label{decomposition}
\begin{cases}
d\alpha_k &:= \pi_{k-1} \big[ q_k dx_k q_k - \E_{k-1} (q_k dx_k
q_k) \big] \pi_{k-1}, \\ d\beta_k &:= \pi_{k-1} \big[ q_{k-1}dx_k
q_{k-1}- q_k dx_k q_k + \E_{k-1} (q_k dx_k q_k) \big]\pi_{k-1}, \\
d\gamma_k &:=dx_k -  dx_k q_{k-1}\pi_{k-1},\\ d\upsilon_k &:=dx_k
q_{k-1}\pi_{k-1}-\pi_{k-1}q_{k-1}dx_k q_{k-1}\pi_{k-1}.
\end{cases} \tag{$\mathbf{G}_{\lambda}$}
\end{equation*}
显然， $d\alpha$, $d\beta$, $d\gamma$ 和 $d\upsilon$ 是鞅差序列并且 $x=\alpha +\beta +\gamma+\upsilon$。

\begin{lemma}\label{alpha-norm} 鞅 $\alpha$ 满足
$$\|\alpha\|_1 \leq 18 \|x\|_1, \quad \|\alpha\|_2^2 \leq 72
\lambda\|x\|_1, \quad \|\alpha\|_\infty \leq 4\lambda.$$
\end{lemma}
  
\begin{proof}
请注意，对于$k \geq 1$，有$d\alpha_k =
\pi_{k-1}dy_k\pi_{k-1}$。因此，$L_1$估计直接由~\eqref{Est4}~和引理~\ref{marting-y}~得出。对于$L_\infty$估计，我们回顾一下~\eqref{Ident1}，对于每个$n\geq 1$，
\[
\alpha_n= \sum_{k=1}^{n} \pi_{k-1} dy_k  \pi_{k-1} = \pi_n  y_n
\pi_n + \sum_{k=1}^{n} (\pi_{k-1}-\pi_{k}) y_k
(\pi_{k-1}-\pi_{k}).
  \]
关键观察是$\sup_{k\geq 1} \|dy_k\|_\infty \leq 2
\lambda$。我们有以下估计：
\begin{eqnarray*}
\left\|\alpha_n \right\|_\infty & \leq & \left\|\pi_n  y_n \pi_n
\right\|_\infty \\ & + & \Big\| \sum_{k=1}^{n} (\pi_{k-1}-\pi_{k})
dy_{k} (\pi_{k-1}-\pi_{k}) \Big\|_\infty
\\ & + & \Big\|\sum_{k=1}^{n}
(\pi_{k-1}-\pi_{k}) y_{k-1} (\pi_{k-1}-\pi_{k}) \Big\|_\infty.
\end{eqnarray*}
由$(\pi_n)_{n \ge 0}$的定义可推出，
$$\left\|\alpha_n \right\|_\infty \leq \lambda + \sup_{k \leq n}
\left\|dy_{k}\right\|_\infty + \sup_{k\leq n}
\left\|(\pi_{k-1}-\pi_{k}) y_{k-1}
(\pi_{k-1}-\pi_{k})\right\|_\infty \leq 4\lambda.$$ 通过应用H\"older不等式，$L_2$估计可以从$L_1$和$L_\infty$估计得出。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{beta-norm}
鞅 $\beta$ 满足 $$\sum_{k=1}^\infty
\|d\beta_k\|_1 \leq 7\|x\|_1.$$
\end{lemma}

\begin{proof}
根据 $(d\beta_k)_{k \ge 1}$ 的定义，我们有
\[
\sum_{k=1}^{\infty} \left\|d\beta_k\right\|_1 \le
\left\|d\beta_1\right\|_1 + \sum_{k=2}^{\infty} \big\| q_{k-1}
dx_k q_{k-1} - q_k dx_k q_k \big\|_1 + \sum_{k=2}^{\infty} \big\|
\E_{k-1} \big( q_k dx_k q_k \big) \big\|_1.
\]
因为对每个 $k\geq 2$, $$\E_{k-1} \big( q_k dx_k q_k
\big) = \E_{k-1} \big( q_k dx_k q_k - q_{k-1} dx_k q_{k-1}
\big),$$  我们从~\eqref{Est3} 推断
\[
\sum_{k=1}^{\infty} \left\|d\beta_k\right\|_1 \le
\left\|x_1\right\|_1 + 2 \sum_{k=2}^{\infty} \big\| q_{k-1} dx_k
q_{k-1} - q_k dx_k q_k \big\|_1 \le 7 \|x\|_1.
\]
因此我们有如上所述的估计。
\end{proof}

\begin{lemma}\label{gamma-support}
对每个 $k\geq 1$，
\begin{itemize}
\item[(a)]$\mathrm{supp} |d\gamma_k| \leq {\bf 1}- \pi_{k-1}
\wedge q_{k-1}$;
\item[(b)] $\mathrm{supp} |d\upsilon_k^*| \leq {\bf 1}-
\pi_{k-1} \wedge q_{k-1}$.
\end{itemize}
因此，鞅 $\gamma$ 和 $\upsilon$ 满足
$$\max \Big\{ \lambda \tau \Big( \bigvee_{k \ge 1} \mathrm{supp}
\, |d\gamma_k| \Big), \, \lambda \tau \Big( \bigvee_{k \ge 1}
\mathrm{supp} \, |d\upsilon_k^*| \Big) \Big\} \le 10 \, \|x\|_1.$$
\end{lemma}
  
\dem
通过~\eqref{decomposition}，我们立即得到$d\gamma_k=d\gamma_k({\bf 1}-\pi_{k-1}\wedge q_{k-1})$，并且使用极分解，我们得到$|d\gamma_k|=|d\gamma_k|({\bf
1}-\pi_{k-1}\wedge q_{k-1})$，这表明$\mathrm{supp} \,
|d\gamma_k| \leq {\bf 1}- \pi_{k-1} \wedge q_{k-1}$。因此，
\[
\bigvee_{k\geq 1} \mathrm{supp} \, |d\gamma_k| \leq {\bf 1}- \pi
\wedge q.\] 因此，我们推导出
$$\T \Big( \bigvee_{k\geq 1}
\mathrm{supp} \, |d\gamma_k| \Big) \leq \T({\bf 1}- \pi) + \T({\bf
1}-q) \leq \frac{1}{\lambda} \big( \|y\|_1 + \|x\|_1 \big) \leq
\frac{10}{\lambda} \, \|x\|_1.$$ 同样的论证适用于鞅差序列$(d\upsilon^*_k)_{k \ge 1}$。
\fin
现在很明显，通过结合引理~\ref{alpha-norm}、引理~\ref{beta-norm}和引理~\ref{gamma-support}，定理~\ref{Main}的(ii)、(iii)和(iv)项的所有估计都得到了验证。此外，关于$\gamma$和$\upsilon$是$L_1$鞅的事实直接从~\eqref{decomposition}~得到。
\fin

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{remark}
\emph{需要注意的是，与可交换情况形成鲜明对比的是，
在定理~\ref{Main}中所陈述的分解中，考虑第四个鞅$\upsilon$是必要的。
事实上，假设在定理~\ref{Main}中的分解可以仅使用三个鞅完成。
也就是说，对于每个有界$L_1$鞅$x$和$\lambda>0$，
存在一个分解$x=\alpha +\beta +\gamma$，满足定理~\ref{Main}的(ii)、(iii)和(iv)项。
那么，可以对经典情况中在\cite{G}中使用的论证进行直接调整，
从而证明存在一个绝对常数$\mathrm{c}$使得 $$\max \Big\{
\|\mathcal{S}_R(x)\|_{1,\infty}, \,
\|\mathcal{S}_C(x)\|_{1,\infty} \Big\} \leq \mathrm{c} \,
\|x\|_1.$$ 特别地，实插值方法的标准应用表明存在一个只依赖于$p$的
常数$\mathrm{c}_p$，使得如果$x$是$L_p$有界的鞅，$1 < p < 2$，
则我们有 $$\max \Big\{ \|\mathcal{S}_R(x)\|_{p},
\, \|\mathcal{S}_C(x)\|_{p} \Big\} \leq \mathrm{c}_p \, \|x\|_p.$$ 这与\cite{PX1}中证明的
非交换Burkholder-Gundy不等式的非交换类比直接冲突。
因此，一般情况下，在定理~\ref{Main}中不能将分解为三个鞅。
这一观察结果证实了我们的分解与非交换鞅的Hardy空间的行/列结构之间的关系。
此外，对上述简略论证的详细检查表明，实际上，鞅$\gamma$和$\upsilon$可以被看作是
\cite{G}中其可交换对应物的“ 列部分" 和“ 行部分"。}
\end{remark}

\begin{remark}
\emph{在上述构造~\eqref{decomposition}~中，我们有
$\alpha_1=0$，$\beta_1= x_1$，$\gamma_1=0$和$\upsilon_1=0$。
任何其他选择这些第一项的方式都不会对定理~\ref{Main}中所述的性质产生任何影响。
我们的选择在一定程度上受到下面的第二个应用的启发，
其中我们需要$\gamma_1 = \upsilon_1 = 0$。}
\end{remark}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

在下面的表述中，我们观察到，如果希望在定理~\ref{Main}的分解中使用三个鞅，
那么我们必须考虑一个较弱的支撑投影的概念。

\begin{definition}
对于一个不一定自伴的算子$x \in \M$，我们定义$x$的\emph{双边零化投影}为满足$qxq = 0$的最大投影$q$。在这种情况下，我们设定$\mbox{supp}^* x := {\bf 1} - q$。
\end{definition}

显然，如果$\mathcal{M}$是可交换的，那么$\mbox{supp} \, x = \mbox{supp}^* x$。
一般情况下，$\mbox{supp}^*$比通常的支撑更小，即对于任意的自伴算子$x \in \M$，
我们有$\mbox{supp}^* x \le \mbox{supp} \, x$，
对于非自伴算子$x \in \M$，$\mbox{supp}^* x$是$x$的右支撑和左支撑的子投影。
利用这种支撑投影的概念，我们可以陈述如下结论：

\begin{corollary}
如果$x=(x_n)_{n \ge 1}$是一个$L_1$有界的非交换鞅，$\lambda$是一个正实数，
那么存在三个鞅$a$、$b$和$c$，满足以下性质，其中$\mathrm{c}$是一个绝对常数：
\begin{itemize}
\item[(i)] $x=a+b+c;$
\item[(ii)] 鞅$a$满足 $$\|a\|_1 \leq \mathrm{c}
\|x\|_1, \quad \|a\|_2^2 \leq \mathrm{c} \lambda \|x\|_1, \quad
\|a\|_\infty \leq \mathrm{c} \lambda;$$
\item[(iii)] 鞅$b$满足 $$\sum_{k=1}^{\infty}
\|db_k\|_1 \le \mathrm{c} \|x\|_1;$$
\item[(iv)] 鞅$c$满足
$$\lambda \tau \Big( \bigvee_{k \ge 1} \mathrm{supp}^* dc_k \Big)
\le \mathrm{c} \|x\|_1.$$
\end{itemize}
\end{corollary}

\begin{proof}
根据~\eqref{decomposition}，我们只需设定$a:=\alpha$，$b:=\beta$和
$c:=\gamma +\upsilon$。然后，(ii)和(iii)直接由定理~\ref{Main}得出。
对于(iv)，我们注意到从~\eqref{decomposition}中，对于每个$k\geq 1$，
$dc_k=dx_k -\pi_{k-1}q_{k-1}dx_kq_{k-1}\pi_{k-1}$。因此，
我们推导出对于$k\geq 1$，$(\pi_{k-1} \wedge q_{k-1})dc_k(\pi_{k-1} \wedge q_{k-1})=0$，
因此，$\mathrm{supp}^* dc_k \leq {\bf 1}-(\pi_{k-1} \wedge q_{k-1})$。
特别地，我们得到 $$\T \Big( \bigvee_{k \ge 1} \mathrm{supp}^* dc_k \Big) \leq \T({\bf 1}-\pi) +\T({\bf 1}-q).$$ 
在这一点上，(iv)类似于引理~\ref{gamma-support}中的证明。证明完成。
\end{proof}
值得注意的是，Gundy在\cite{G}中的原始证明使用了两个停时。
这基本上解释了为什么我们在~\eqref{decomposition}的构造中需要两个步骤。
在\cite{B}中，Burkholder提供了Gundy分解的一个较弱版本，其中只需要第一个鞅的$L_2$估计。
他的方法只使用了一个停时。在下一个结果中，我们提供了Burkholder方法的非交换模拟。
这提供了一个更简单的分解，对于某些应用更有用。

\begin{corollary} \label{Gundy}
设 $x=(x_n)_{n \ge 1}$ 是一个 $L_1$-有界正鞅并且
$\lambda$ 是一个正实数。我们考虑 $x$ 分解为四个鞅的和 $x= \alpha' +
\beta' + \gamma' + \upsilon'$ 其中各自的鞅差如下述
\begin{equation*}\label{Decomposition2}
\begin{cases}
 d\alpha'_k &:= q_k^{(\lambda)} dx_k q_k^{(\lambda)} -
\E_{k-1} \big( q_k^{(\lambda)} dx_k q_k^{(\lambda)} \big), \\
d\beta'_k &:= q_{k-1}^{(\lambda)} dx_k q_{k-1}^{(\lambda)} -
q_k^{(\lambda)} dx_k q_k^{(\lambda)} + \E_{k-1} \big(
q_k^{(\lambda)} dx_k q_k^{(\lambda)} \big), \\ d\gamma'_k &:= dx_k
- dx_k q_{k-1}^{(\lambda)},\\ d\upsilon'_k &:= dx_k
q_{k-1}^{(\lambda)} - q_{k-1}^{(\lambda)} dx_k
q_{k-1}^{(\lambda)}.
\end{cases} \tag{$\mathbf{G}'_{\lambda}$}
\end{equation*}
那么，有如下性质：
\begin{itemize}
\item[(i)] 鞅 $\alpha'$ 满足 $$\|\alpha'\|_1 \le
\mathrm{c} \|x\|_1, \quad \|\alpha'\|_2^2 \leq \mathrm{c}
\lambda\|x\|_1;$$
\item[(ii)] 鞅 $\beta', \gamma'$ 和 $\upsilon'$
与定理~\ref{Main} 中的 $\beta, \gamma$ 和 $\upsilon$ 有同样估计。
\end{itemize}
\end{corollary}

\dem 关于 $\beta', \gamma'$ 和 $\upsilon'$ 的估计可以逐字句在定理~\ref{Main}的证明中验证。 对于 $\alpha'$ 的
$L_1$-估计， 我们利用引理~\ref{marting-y}. 为了估计  $\alpha'$ 的 $L_2$-范数，我们注意由正交性
对于 $n\geq 1$，
\begin{equation*}
\left\|\alpha'_n\right\|_2^2
=\sum_{k=1}^n\left\|d\alpha'_k\right\|_2^2 \leq 4\sum_{k=1}^n
\left\|q_kdx_kq_k\right\|_2^2.
\end{equation*}
另一方面，因为对于每个 $k\geq 1$，
$q_kdx_kq_k=q_k(q_kx_kq_k -q_{k-1}x_{k-1}q_{k-1})q_k$，我们得出
\begin{equation*}
\left\|\alpha'_n\right\|_2^2 \leq 4 \sum_{k=1}^n \left\|q_k x_kq_k
-q_{k-1}x_{k-1}q_{k-1}\right\|_2^2.
\end{equation*}
最后，由 \cite[Lemma~3.4]{R}，这蕴含了
$\left\|\alpha'_n \right\|_2^2 \leq 24\lambda\left\|x\right\|_1.$
\fin

\begin{remark}
推论~\ref{Gundy}显然地推广到非正的鞅。
\end{remark}

% \newpage